# 用户自定义变量

- 可以先再用户自己定义的变量中存储一个值，然后再后面应用它；这样可以将该值从一个语句传递到另一个语句。
- 用户自定义变量会话具有专一性，也就是说，一个客户端定义的变量不能被其它客户端看到或使用，当客户端退出时，该客户端连接的所有变量将被释放。
- 用户变量的形式： @var_name;
- 通过set语句设置用户变量
- set语句，可以使用“=”或“=:”作为分配符
	- set @var_name=1, @var_name2:=2; 这俩中方式都是可以的
- 除了set之外的其它语句必须使用“:=”进行分配符
	- select @var3:=3,@var4=4;	@var3的值为3，但是@var4的值为null
- 没有被初始化的变量值为NULL；
- 在select语句中，表达式是被发送到客户端后才进行计算，这说明，再having/order by / group by字句中，在select列表中不能使用将值赋值到变量的表达式。

- 先使用set语句将值赋值到一个用户自定义变量，再在另一个非set语句中，重新读取该用户自定义变量并在该语句中对原来的变量的值进行更改，此时该自定义用户的变量的值取决于表达式本身出现的先后顺序。
	- set @a='test'
	- select @a, (@a:=20) from mark;	// 第一行开始读取时候是 ‘test’，然后重新赋值为20，第二行之后的都是20
